---
layout: post
lang: fr
title:  "Couverture bébé"
date:   2017-08-20 20:34:00
categories: ['création', 'tricot']
main_category: ['accessories', 'free-patterns']
comments: true
meta_description: 'Une couverture au tricot pour bébé, très girly, coloris parme, avec des motifs coeurs'
asset_path: 'couverture-bebe'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'tricot'
  - 'couverture'
  - 'girly'
  - 'creation'
  - 'gratuit'
  - 'coeur'
support: [jquery, gallery]
---

Bonjour les tricopines!

J'ai eu l'occasion de tricoter il y a peu une petite couverture berceau pour un joli petit bébé.  
Réalisée en Kinna de Cheval Blanc, un fil 100% laine superwash et très doux, dans un coloris parme très girly!  
Avec des aiguilles 5, voilà un cadeau de naissance express sympa, facile et rapide à faire!

Je vous offre aujourd'hui les explications de celle-ci!

Taille: 77x65 cm.

Il vous faudra:

* 5 pelotes de Kinna de Cheval Blanc (ou plus si vous souhaitez une plus grande couverture)
* Aiguilles à tricoter 5
* Une aiguille à laine

### Points employés

* point de riz:  
  rg 1: \*1m. end, 1m. env\*, répéter  
  rg 2: \*1m. env., 1m. end\* répéter
* jersey endroit: toutes les mailles à l'endroit
* jersey envers: toutes les mailles à l'envers

### Explications

La couverture est composée d'une bordure au point de riz (5 rangs au début et à la fin, et 5 m. de chaque côté), et de carrés de jersey alternés afin de composer le motif.  

Chaque carré comporte 4 rangs de point jersey, un coeur de 13 rangs fait en m. inversées, 4 rangs de jersey, soit 21 rangs (voir [schéma]({{ '/assets/pdf/grille-couverture-coeur.pdf'| prepend:site.url }})).  

Monter souplement 110 mailles et tricoter 5 rangs au point de riz.

Au 6ème rg, tricoter 5 m. en point de riz, 1 carré "coeur" (25 m), 1 carré jersey envers (25 m), 1 carré "coeur" (25 m), 1 carré jersey envers (25 m), 5 m. en point de riz.

Quand vous avez tricoté le 21ème rang du carré, tricoter à présent: 1 carré jersey, 1 carré coeur, 1 carré jersey, 1 carré coeur.

Et ainsi de suite en positionnant les carrés en quinconce.

Après 7 carrés de haut (ou plus si vous souhaitez), tricoter 5 rangs de point de riz et rabattre les mailles.

Rentrer les fils avec l'aiguille à laine, laver l'ouvrage et le sécher bien à plat!

Et voilà, grâce à vous une petite demoiselle dormira bien au chaud dans son berceau ;-)

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.couverture-bebe %}

Je vous souhaite un bon tricot et vous dis à bientôt pour de nouvelles créations!

LN

{% include download-layout.html pdflink="/assets/pdf/grille-couverture-coeur.pdf" name="Grille couverture coeur.pdf" %}
